俄戰略轟炸機降落委內瑞拉 激怒美國

俄戰略轟炸機降落委內瑞拉 激怒美國

俄羅斯兩架可攜帶核武的戰略轟炸機降落在盟邦委內瑞拉，以展現對委國政府的支持，但激怒了美國。

俄國飛行員暱稱為「白天鵝」（White Swans）的TU－160超音速轟炸機飛過了1萬多公里航程，今天降落在委國首都卡拉卡斯附近的邁格狄亞（Maiquetia）機場。

數天前，委內瑞拉總統馬杜洛（Nicolas Maduro）曾在莫斯科與俄國總統蒲亭（Vladimir Putin）會談。委內瑞拉左翼政府是美國在拉丁美洲的大敵。

可攜帶短程核子飛彈的TU－160轟炸機，無須空中加油即可持續飛行1.2萬公里以上。

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在推特發文怒斥：「俄國政府派轟炸機飛越半個地球到委內瑞拉。」

「俄國和委內瑞拉民眾應該看穿事情的真相，即在兩國人民受苦的情況下，這兩個貪腐政府依然浪費公帑，並打壓自由。」

委內瑞拉仲未滅國咩？應該都起碼死左10分1人了掛

tu 160

近來日本好多特別音樂訊號

正 tu 160